%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=1.4cm]{geometry}

\title{Vecteurs et Droites}
\date{03/12/2015}
\classe{1\up{e}S6}
\dsnum{DM \no3}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Programmation linéaire]
  \emph{Baccalauréat STG Mercatique, Polynésie, juin 2008.}

  Monsieur François va ouvrir un marché \og puces et brocante \fg{} sur son terrain. Il  y a délimité 120~emplacements. L'installation des exposants commencera à 6~h, le dernier exposant devra avoir fini de s'installer à 8~h. Il prévoit que chaque exposant arrivant :

  \setlength\parindent{5mm}
  \begin{itemize}
    \item avec une voiture, paiera 10 euros de redevance et disposera de deux emplacements pour installer son stand,
    \item  avec un fourgon, paiera 16 euros de redevance et disposera de trois emplacements.
  \end{itemize}
  \setlength\parindent{0mm}

  Il faut en moyenne 1~min à une voiture pour se garer et 4 min à un fourgon.

  Pour des raisons de. sécurité, chaque exposant ne peut commencer à se garer que lorsque le précédent a fini de se garer.

  \medskip

  Monsieur François souhaite déterminer le nombre de voitures et le nombre de fourgons nécessaires pour que sa recette soit maximale.

  \medskip

  \textbf{Partie A :} On note $x$ le nombre de voitures et $y$ le nombre de fourgons.

  \medskip

  \begin{enumerate}
    \item  Écrire un système d'inéquations correspondant aux contraintes du problème.
    \item  Sur une feuille quadrillée, déterminer graphiquement l'ensemble des points $M$ du plan dont les coordonnées vérifient le système (S) suivant avec comme unité
      graphique 1~cm pour 5~unités sur les deux axes. On hachurera la partie du plan qui ne convient pas.

      \[(\text{S}) \left\{\begin{array}{l c l}
          x&\geqslant & 0\\
          y&\geqslant & 0\\
          y&\leqslant& - \dfrac{2}{3}x + 40\\
          y&\leqslant& - \dfrac{1}{4}x + 30\\
      \end{array}\right.\]

    \item Après avoir justifié le lien entre les questions 1 et 2, préciser si Monsieur François peut
      accueillir :
      \begin{enumerate}
        \item 50 voitures et 20 fourgons ? 
        \item 30 voitures et 15 fourgons ? 
        \item 24 voitures et 24 fourgons ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}

  \medskip

  \textbf{Partie B :} On note $R$ la recette de la journée

  \medskip

  \begin{enumerate}
    \item  Exprimer $R$ en fonction de $x$ et $y$.

    \item  Montrer que la droite D d'équation $y = - \dfrac{5}{8}x	+ 10$ correspond à une recette de 160~euros.

    \item 
      \begin{enumerate}
        \item  Représenter la droite D dans le repère précédent.
        \item Trouver le couple d'entiers $(x~ ;~y)$ qui permet d'obtenir la recette maximale.
        \item Calculer alors cette recette maximale et répondre au problème posé.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Alignement]
  On considère un parallélogramme $ABCD$, et les points $E$, $F$, $G$ définis par les relations :
  $\vecteur{DE}=2\vecteur{BD}$ ;
  $\vecteur{AF}=\frac{2}{3}\vecteur{AC}$ ;
  $\vecteur{BG}=\frac{3}{7}\vecteur{AB}$.

  \begin{enumerate}
    \item Faire une figure.
    \item Exprimer les vecteurs $\vecteur{EF}$ et $\vecteur{EG}$ en fonction de $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AC}$.
    \item En déduire les coordonnées de ces mêmes vecteurs dans le repère $\left( A, \vecteur{AB}, \vecteur{AC} \right)$.
    \item En déduire que les points $E$, $F$, $G$ sont alignés.
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}[Exercices libres]
  Choisir un exercice sur le site web \url{http://pyromaths.org}, imprimer l'énoncé, et résoudre cet exercice. Rendre l'énoncé avec la copie.
\end{exercice}

\end{document}
